專家囑分時段午膳 「快食勿談話」

專家囑分時段午膳 「快食勿談話」

【本報訊】公務員今日起逐步復工，私營機構亦有跟隨。專家提示，疫情仍未見頂，打工仔在辦公室內都要戴口罩，共用電話、水機等更是辦公室傳播陷阱。專家建議僱主安排彈性上、下班及食飯時間，僱員宜自備午膳獨食，若選擇到餐廳用餐，避免對坐，令飛沫可集中向同一方向。衞生署專家則籲上班族用膳要快、要靜。

港大醫學院長、公共衞生學院講座教授梁卓偉呼籲，僱主需為員工設想，採取彈性下班時間，盡量分散人流。中午用膳亦可分時段安排，辦公室座位盡量分隔多點空間，開窗引入鮮風。梁卓偉又籲打工仔減少共晉午膳，最好自攜「住家飯」。

至於餐廳食肆，他建議應減少用圓枱，食客亦不要對坐，「多啲揀長方形嘅枱，而長方形嘅枱，大家就唔好對住坐，即使有飛沫，大家都同一個方向，唔會對住對方」。

電話及水機屬傳播陷阱

相關新聞：疑曾染病 公主號兩港客有抗體

醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超（圖）指出，現時群組個案主要有三大特徵，包括群眾聚集、脫口罩及使用公共設施，染病來源主要是飛沫和公用物件污染後的接觸傳播，復工防疫也可從以上三點入手，減低風險。除了戴口罩，梁子超建議上班族用膳時最理想是獨自進食或隔一至兩米距離，吃飯時不要談話減少飛沫傳播風險。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君亦形容食飯是高危因素，除了「獨食」，亦要盡快吃，「可能多人聚集，大家都戴唔到口罩，可以諗吓帶飯或者叫外賣、拓開啲時間去食，食嗰陣盡快，去冇咁多人地方」。感染及傳染病專科醫生曾祈殷則提示，共用電話、飲水機、影印機、門柄、燈掣、廁所廁紙、吹風機等都是辦公室傳播陷阱，室內謹記戴口罩、勤清潔或自備紙巾等個人物件。

■記者盧文烈

準備大爆發

食飯都要快

On9

個專家係咪弱智
如果真係有人係傳播源 坐圓枱長枱有分別?

上星期經過D茶記
四人卡位五人坐, D 口水真係好味道

遲D可能有專家話
應取消午膳時間

長枱都唔好坐對面佢話
即係四人枱坐兩個平排好嘞
老闆心諗屌你啦

搭車同食飯都應該好似日本車廂咁唔好講野

令飛沫可集中向同一方向

做完9小時放工先食飯
上班前應該大量進食減低風險

on9個胃仲傷

佢咁講有咩問題?

中肺炎仲ON9

屋企教落
食不言

佢講既野冇問題，問題係好唔practical

不如lunch time cut淨15分鐘好唔好

咁易中咩 得個位數